薛永恒：當局正研究透過發射器，只要市民手機開啟藍芽即可

薛永恒：「安心出行」無追蹤 難知Musea人數
2021-03-06 HKT 08:53

創新及科技局局長薛永恒表示，「安心出行」應用程式已有超過320萬下載量，佔本港人口4成多。他說，有關數字令人欣慰，認為有助香港防疫抗疫。

薛永恒出席一個電台節目說，市民透過程式收到感染風險通知，可到社區檢測中心接受一次免費檢測，至今已有3000多人收到感染風險通知後，去做免費檢測，但薛永恒相信，收到通知的不止這個人數，因為部分人或會去做深喉唾液測試。不過，他說由於「安心出行」程式沒有追蹤功能，當局無法得知有幾多人曾到過K11 Musea。

薛永恒又提到已有80多名確診者有安裝「安心出行」程式，曾到過2700多個不同場地，假設每個場地有數百或過千人曾掃碼，可能有數萬或數十萬人收過感染風險通知。至於乘搭公共交通工具是否要掃碼，薛永恒說由於交通工具擠迫，要求掃碼的做法困難，當局正研究透過發射器，只要市民手機開啟藍芽即可，但需要時間研發。

另外，薛永恒又提到國務院總理李克強昨日發表的政府工作報告，表明支持香港建設國際創新科技中心，薛永恒說香港如果要推動經濟發展，創新科技是重中之中。

由於「安心出行」程式沒有追蹤功能

咁裝黎做乜

收集個人數據

即係好想個app有追蹤功能？

一早估到啦

借疫情嚟加強監控

越嚟越多私隱被侵犯

新疆嗰套嚟緊

goodest logic

買返條有線耳機先

信港共半成，屎眼都失明

口果句話藍芽，其實可能配合新身份證計劃，所以都係要買身份證防護套。

劇本已經寫好，隨住科技進步，安心出門》健康碼〉社會評分最後獸印，新加坡就係最佳例子，出埋實體安心出門等你無籍口唔用

咪天真啦,你估政府大費周章整安心出門就係為偷你私隠?!政府嘅陰謀比你幻想衰一百倍啊!

正呀喂 電子腳鐐 指日可待

一早用左咁遲先用

打死都話唔會追蹤
唔會知幾多人去過k11

有藉口可以係全香港安裝智閪監控燈柱